Q. If the checked attribute of checkbox is set, the property that will be true is?

1). checked
2). selected
3). defaultChecked
4). value
Solution :
option [3] is correct

Q. To select the contents on text box we can use?

1). onFocus()
2). onSelect
3). select()
4). focus()
Solution :
option [3] is correct

Q. Consider the following Regular Expression pattern:

"Director.+[5-9]...$"

Which of the following Strings will it match?

1). Directorbbb4000
2). Directorb9500
3). Seniordirectorv7000
4). Directorttt7000
Solution :
option [2,4] are correct

Q. Which of the following statements is true?

1). All XML documents must have a schema
2). All elements must have  proper closing tags
3). All elements must be compulsorily  upper case
4). All the statements are true
Solution :
option [2] is correct

Q. A form object can be accessed in which of the following ways?

1). Form name
2). Forms list
3). Forms array
4). Form set
Solution :
option [1,3] are correct

Q. Which property of the location object refers to an anchor located in the document?

1). location.host
2). location.protocol
3). location.href
4). location.hash
Solution :
option [4] is correct

Q. The property of form object that enables to specify where the output returned by the server 
should be displayed.

1). action
2). target
3). encoding
4). submit
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following events are common to Text Object and the Select Object?

1). OnChange
2). OnBlur
3). OnClick
4). OnMouseDown
Solution :
option [1,2] are correct

Q. Which of the following is not a valid XML element name?

1). <h2>
2). <Data>
3). <5Ruppes>
4). All are invalid
Solution :
option [3] is correct

Q. What would be the output of following JavaScript code?

<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<script>
function getItems()
{
 var list=document.getElementById("myList");
 var index;
 var msg="My favorite fruits";
 for (index=0;index<list.length;index++)
   {
    msg=msg + "\n" + list.options[index].text;
   }
 alert(msg);
}
</script>
</head>
<body>
 <form>
  Select your favorite fruit:
     <select id="myList">
   <option>Apple</option>
   <option>Orange</option>
   <option>Pineapple</option>
   <option>Banana</option>
     </select>
  <br /><br />
  <input type="button" onclick="getItems()" value="Output all options">
 </form>
</body>
</html>
Answer:))The script will display all the items from the dropdown list box in the alert box


Q. Which of the following is false about <aside> tag in HTML-5?

1). The <aside> tag is new in HTML5
2). The <aside> content could be placed as a sidebar in an article
3). The <aside> tag is  in HTML4
4). The <aside> tag defines some content aside from the content it is placed in
Solution :
option [3] is correct

Q. How can you make a list that lists the items with number?

1). <dl>
2). <ol>
3). <list>
4). <ul>
Solution :
option [2] is correct

Q. To create a link to a bookmark (bkname) on a page home.html you can use ________.

1). <a href=#bkname>
2). <a href="home.html#bkname">
3). <bookmark href="home.html">#bkname</bookmark>
4). <a href ="home.html; bookmark=#bkname">
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following will open a page in new window?

1). <a href="register.html" target="_self">Register</a>
2). <a href="register.html" target="_top">Register</a>
3). <a href="register.html" target="_blank">Register</a>
4). <a href="register.html" target="_parent">Register</a>
Solution :
option [3] is correct

Q. Which of the following is the correct way, if we want Password to be validated with 
alphanumeric characters? 

Example: igate123

Answer:))Password<input type="password" name="txtPassword" 
   pattern="^[0-9a-zA-Z]+$" title=
     "Only alphanumeric characters are allowed">

Q. How to append CC and BCC mail addresses, in the link of mailto?

1). Using !
2). Using @
3). Using ^
4). Using &
Solution :
option [4] is correct

Q. What will be output of the following code?

<h4>Circle bullets list:</h4>
<ol type="A">
 <li >Apples</li>
 
<li value="7">Bananas</li>
 <li>Lemons</li>
 <li>Oranges</li>
</ol>

1). It will Display Default type of unordered list
2). Display sequence A,7,8,9
3). Display sequence A,B,C,D
4). Display sequence  A,G,H,I
Solution :
option [4] is correct

Q. <!DOCTYPE html>
<html>
<title>Welcome</title>
<body>
      <img src="D:\Data\SAM_2080.jpg" alt="My India">
</body>
</html>

Consider the above code and assume that the file is not found in the given path. 
What will be the output?

1). Error in the code
2). The text "My India" is displayed
3). Neither error nor text is displayed
4). An error occurs while dispaying the web page
Solution :
option [2] is correct

Q. What of the following statement is correct about the  given selector statement?
Div.p

1). Selects all the div tag and p tags
2). Selects all the div tag having class "P"
3). Selects the div tag having id "p"
4). Selects all the p tags inside div tag
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of these samples of code will remove the underline from hyperlinks?
a {
     text-decoration: none;
     }
Q. How to add comment in the style sheet?

1). <!--   comment -->
2). /*   comment  */
3). //
4). you can not give comment in style sheet
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following will correctly select the input tag Element which has the focus?

1). input[name]
2). input:focus
3). :focus
4). input:autofocus
Solution :
option [2] is correct

Q. How to select the input tag  element having attribute name to apply the CSS style?

1). input[name]
2). input name
3). input{name}
4). :input[name]
Solution :
option [1] is correct

Q. Choose the following attribute which can be used to specify image as background of an element?

1). background-color
2). background-attachment
3). background-image
4). background-audio
Solution :
option [1,2,3] are correct

Q. A style format can be applied to the tags by using __________.

1). <format>
2). <style>
3). <decoration>
4). Any of the above can be used
Solution :
option [2] is correct

Q. Which of the following HTML5 element is used to display bulleted list ?

1). <ul>
2). <ol>
3). <dl>
4). <dd>
Solution :
option [1] is correct

Q. Which of the following will display the text box with a back ground in blue color?
Answer:))<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
<style type="text/css">
input{background-color:blue;}
</style>
<title>Hello</title>
</head>
<body>
 Customer Name: <input type="text" name="name"/>
</body>
</html>


What will be the output if we run this script at 11 AM?
      
<!DOCTYPE html> 
<html>
<body>
<script type="text/javascript">
 var now = new Date();
 var time = now.getHours();
 //document.write(time);
 document.write("<br />");
 if ((time < 10) && (time > 12))
 {
  document.write("<b>Good Morning!!!</b>");
 }
 else if((time < 12) && (time > 16))
 {
  document.write("<b>Good Afertnoon!!!</b>");
 }
 else
 {
  document.write("<b>Good Evening!!!</b>");
 }
</script>
</body>
</html>
 Answer:))Good Evening!!!

Q. Which of the following are valid code for creating an array in JavaScript?

1). <script type="text/javascript">
 var courses=new Array(); 
 courses[0]="JavaScript";       
 courses[1]="HTML";
 courses[2]="XHTML";
 </script>
2). <script type="text/javascript">
 var courses=new Array("JavaScript","HTML","XHTML"); 
</script>
3). <script type="text/javascript">
 var courses=("JavaScript","HTML","XHTML"); 
 document.write(courses[1]);
</script>
4). <script type="text/javascript">
 var courses=["JavaScript","HTML","XHTML"]; 
</script>
5). <script type="text/javascript">
 var courses=new Array{"JavaScript","HTML","XHTML"}; 
</script>
Solution :
option [1,2,4] are correct

Q. A JavaScript code can be written on?

1). Server Side
2). Client Side
3). Middle Tier
4). Not known
Solution :
option [1,2] are correct

Q. Which is the method to convert user input into a float value ?

1). parseString
2). parseNumber
3). parseFloat
4). parseObject
Solution :
option [3] is correct

Q. If a function does not have parameters in declaration but when it is called the parameters are passed. 
The parameters can then be extracted using?

1). Parameters array
2). Arguments array
3). Object array
4). This is not permitted
Solution :
option [2] is correct

Q. If no parameters are specified for a Date object explicitly then it is assigned to?

1). Today's Date
2). First date of the current month
3). First date of the current year
4). Null
Solution :
option [1] is correct